［有圖］認住呢班人，就係佢地搞9香港

社會上有一群人為我地付出，幫你班港豬執屎，但係有幾多人在意過佢地既付出？有幾多人為佢地爭取過權益？知唔知呢班清潔工人攞緊既只係多最低工資一毫子既人工？佢哋係政府外判既清潔工，既然係隸屬政府部門點解唔係公務員冇最低既保障？

果個位點解會有咁多垃圾

多謝共産黨
多謝支

多得班港豬

董建華

厭惡性行業我覺得一直都要人工多同福利好
唔係專唔專業既問題
雖然口講職業無分貴賤
但佢地都放低身段為大家付出
最低工資未鬼做啦

上班個班先最辛苦

自膠

支那人榮譽與掉垃圾同在

我都覺 政府呢樣野 外判好0n9

當年細個 唔知外判係咪真係咁迫切
但不過睇翻當年既新聞真係改善左政府財政
但到依家政府水浸 點解唔可以收番

清潔工97年平均月薪8000
2017 只有6500

推 佢哋先係真正為社會做事既人

好慘
有時行過都會買支手/個包比佢地

佢地好慘，推！

因為香港人自9私

推

舊樓市區都話

但新市鎮唔憂無人收垃圾
都咁多垃圾外扔咁奇怪

附近有咩？

其實旺角都係
點執都多垃圾
公德心呢樣野 唉

膠袋收費仲多呀,咁都接受唔到

連登仔本身都厭人窮
睇唔起低下階層

因為佢地以為自己唔需要做下欄野既人

平時大家自律小小 垃圾掉好D 人地都做少好多野

BTW 屌你老母垃圾政府 帶頭搞外判

香港政府係行精英制
低技術同埋外判福利少係好正常
高官仲可以包括埋佢人生後面果幾年
同埋返大陸做大陸狗官

班清潔工真係好值得尊重
每次大時大節都係佢地清你班香港人既垃圾
仲要多到七彩 再加上佢地寧願返呢啲工 都唔咬老綜
班新移民就係度0貢獻 咬老綜 我屌你老母
垃圾政府索性將清潔工比班綜緩撚做啦
咁樣咪賴唔到失業囉

去戲棚自備個垃圾膠袋都唔係好過份姐

留名等睇大陸仔入鳩香港人數。

諗整細垃圾桶口果個都好on9

回歸後香港只有倒退

但如果發現d清潔工係大陸人,佢地又會發癲

唔關垃圾桶大細事
日本周街都無垃圾桶 一樣可以好乾淨
講到尾都係公民教育

無可能嘅事啦
仲要外判完搵到最低價錢投標嘅公司
嗰啲公司又帶頭出勁低人工

呢個建議
強制班綜緩既做清潔就岩
睇下有邊個夠膽呃綜緩

你確認得班港豬？

台灣又係想揾個垃圾桶都難，全靠啲人自律

啲外判公司圍標搶哂啲jobs
再靠剝削清潔工保安工黎等自己可以食大茶飯

佢投民建聯架！

Respect

今日笑話：
香港係多勞多得嘅社會
職業無分貴賤

外判原意係好 增加私人市場競爭力
但政府只關住the lowest price, 唔理個contract點搞，個清潔公司比幾低有幾低。
但如果我地想幫呢班清潔工人爭取更多，政府可能要比更多錢去搞好個contract, 但到時香港人會嫌比多錢
可能你會講政府大白象賣港，不如扔錢落民生啦，但咁做班商界又反對

唉 ... this is HK

香港最撚無良僱主就係政府
帶頭搞外判刻薄工人 用最多外判工人又係政府

香港完蛋了

香港係真係好撚多垃圾 支那少數城市都仲少過香港
之前去昆明 條街係真係一張紙巾都冇

其實呢啲工再咁低人工法係咪遲早會冇人做 我見洗碗出到萬四都冇人做
見到前嗰排海麗邨嗰單就覺得啲外判仆街

政府帶頭外判真心仆街

紅磡？

中國香港一體化

實現一國一制

Source?
連登成日都有人盲衝..

外國好多清潔工都好後生

正一仆街

千古罪人

點解無大學生入行，理想係為市民服務

呃你有得分咩。
判上判，屈你做part time，有幾岀奇，班食環狗判咗岀去就算當睇唔到。

同意厭惡性工作deserve 高啲人工...
但就咁講係好idealistic 點具體實行先
政府清潔job外判出去，咁實係選擇最低嗰幾標架啦
咁換言之，啫係都係受制於市場架啫
咁要改變啫係要將成個外判制度連根拔起？
其實我都唔係幾識 求請教

身為政府公務員
我唔洗你年年調薪加人工
只係希望用多少少餘錢加強環保同環境質素仲有清潔工人既福利
自身福利同香港既環境 我會揀後者

我做緊酒店執房
支那人同阿差d房真係超多垃圾

仲有班洗廁所既伯伯
每次出街肚痾去到商場都有個乾淨既廁所比我用
自己未結婚新年去廁所都會比利是佢地

心upup

做緊屋苑清潔工，香港人同支那人好多都好仆街
成個櫃就咁掉係樓層垃圾房就算
垃圾掉落環保桶 餸汁滴到周圍係
仲有好撚多仆街嘢

秒

日本吊打港豬

屌 都係得個講字架啦
如果有能力去幫呢班人邊個會唔幫
除左班死仆街高官

屌仆街政府，講得好撚好聽話摼錢，最大洗就係班公墓員，薪高福利好返工等放工最撚叻就係判岀去俾人做。

遲下cut走垃圾桶情況會仲差

自己無價值就會比社會淘汰
自己無能力搵最低工資有咩問題

退休高官返大陸做狗是常識吧

大部分大陸人唔係扮窮攞綜援就係憑中國身份做ibanker

係shitty都有呢啲情況，
仲話高等教育，
明明隔離就有多一個垃圾桶，
連啲廢紙回收桶都比人用垃圾塞住曬，
好睇唔起呢啲咁嘅人。

可唔可以取消清潔外判制度
Or 揀外判商重視返清潔工既薪酬

圖文不符喎 喎
入嚟相睇吓係邊班人搞9香港，你就po俾人搞嗰個 想秋後算帳都唔得啦⋯⋯

呢啲其實好多新移民做
不過係值得尊敬既一類人黎既

每次見到班公公婆婆就好心痛，為左搵兩餐做呢啲，一路收垃圾人地就一路掉，仲有大把冇公德心既人就咁掉落地

堆

連登仔：你係道德撚

因為幫工人搞工運就會比廢中廢老講搞事
政棍撈油水

「香港係多勞多得嘅社會」真係最難聽嘅大話

咁好就係班綜援撚要強制做義工

咁都要有 source support
呃我有無分 同 事實係2回事
你有呢個conclusion, 應該有相關source。

你咁鐘意source自己去見工咪知囉。
你都On撚鳩家下你上嚟做學術研究呀？！
叫雞報告洗唔洗開埋單影俾你睇呀
我Source你老母呀！

不如你諗下點解外判公司就一定要低人工？重點唔係應該屌外判公司剝削壓榨？講到尾咪又係華人低端小農劣根性dna

其實佢地好多心裡面都好撐政府
好憎d後生仔
你幫完佢地佢地就票投民建聯
當然都有例外

人地在美國做清潔可以年薪百萬

垃圾佬：嘻，以前一日清幾次垃圾桶，依家我醒勒，一日清一次（得閒就入垃圾站蛇黃），網上的傻西仲會幫我鼓吹有好多垃圾，好辛苦。 仲有多謝政府收細垃圾桶個口。希望下次改版可以整個無口既垃圾桶。

因為收咗冇得起大白象

咁叫冇價值
好過錢揾錢錢零社會貢獻嘅人囉

真係好憎個啲明明見到垃圾桶滿曬都係要塞入去既人, 見到人地拋到成地垃圾又跟著拋個班仆街

根本全部都唔應該俾判上判
工程都係

不知所謂
要話自己同大陸人唔同唔該就做好尊重自己呢個責任先

政府話要追求NPM呢個潮流喎

有時呢班公公婆婆仲會比外判公司剝削，恰人地老人家唔識野唔識字減低佢地既人工，工作已經得唔到應有既尊重，連人工都得唔到應有既回報，如果連社會大眾都唔關注就冇人可以幫到佢地

早幾日職工盟個調查講

鬼佬都有外判制度
點解人地清潔工人工會高過一般文職?

成日都唔明點解啲人見到垃圾桶滿晒都要照扔，少少公德心都冇

要求取消外判

有陣時同屋企兩老出街佢地見親垃圾桶就掉
好多時垃圾桶已經滿咗仲掉我話極都唔聽
琴日經過回收桶老竇就掉咗件唔關事垃圾入去
我即刻話咗去 因為明明隔離大大個橙色垃圾桶仲要幾吉下
睇見屋企人都咁真係

絕對認同。

到人工高福利好個陣連登仔咪又屌晒鬼咁話呢啲讀唔成書先做既垃圾工憑咩咁高人工同福利好

咁樓主有咩方法幫忙？
鍵盤戰士幫唔到佢地

職業係真係有分貴賤

岩呀 前一排先話揸巴士唔應該咁高人工

每次見到清道夫、清潔姐姐都心存感激。
佢地為左養家唔介意做辛苦工，
受白眼又拎低人工，無佢地社會唔得掂。
尤其是廁所清潔工人，真心厭惡，
希望大家去廁所有手尾，乾淨D，
唔好周圍瀨屎瀨尿咁無品！
每次見到污糟都好嬲，點解有人甘垃圾。

希望清潔工人得到待遇改善！

冇學識冇學歷，係做呢d架啦

諗起佢地得最低工資但班新移民唔洗做都萬幾就嬲

洗碗都兩皮一個月
清潔點都萬八啦

最少都俾個人飯津貼佢
垃圾政府係咁

可能真係得華人社會先會忽視清潔工呢個基石行業
我係地盤佬都咁話，全港工程停一個禮拜都唔及得上清潔工罷工一日咁震撼到社會
厭惡性行業都咁少人工，待遇差到咁。。。我唯有喺屋企抌垃圾之前包得個袋穩妥啲，出街買嘢飲盡量買樽裝飲唔完可以袋住

Wax

又或者講：呢班死廢老憑咩咁高人工 最應該清走既垃圾就係佢地

做看更都唔做啦

主要原因都係清潔工人唔團結
如果清潔工人團結 罷工一日, 林鄭 都要馬上跪低, 求清潔工人開工

正所謂可憐之人, 必有可恨之處
你唔肯反抗, 甘心做奴隸, 無人會同情你

就好似
點解香港人無民主, 因為香港人唔肯反抗
點解韓國人有民主, 因為韓國人勇武反抗

人工幾多應該睇個貢獻，唔係睇學識學歷咁反智囉，其實資本主義人工唔等於貢獻根本bug 黎

有部分人俾人剝削都好，一樣支持民賤聯 你以為係共業？其實係自作孽

中国或成最大贏家

無能的人
講出黎都無用

好撚仆街
呢班清潔真係好撚慘
有時佢地一把年紀整親都唔敢報工傷
班外判商狼到仆街
明恰班老野知佢地唔做就冇其他工可以做
呢班做到仆街搵雞碎咁多多
班大陸蝗蟲落黎又食又拎
呢個世界真係冇天理

on9
自由社會講供求
冇逼你做
你覺得其他工舒服咪去做其他

班廢老冇自我增值，大把工低學歷都高人工過掃地
渣的士，做食蕉
就係咁低人工都有人做，俾你做老細俾會唔會加人工？
改善左待遇就愈來愈後生去做
情況就好似依家看更咁
咁結果d老人家唔夠d後生爭咪工都冇得開

唔代表唔值得幫。i may disagree with what you say but i will defend to the death your right to say it.

唔通人地後生時嫖賭毒吹
又同你班偽善撚講咩
有因必有果

首先引你班仆街注意先
好過你地直行直過狗也不屌 唔知發生咩事

屌 有次係銅鑼灣見到有隻化妝雞屌鳩佢地
唔知果次個清潔伯伯唔小心hi到佢定點⋯真係個化妝雞又屌佢地廢老又剩

好多清潔工人其實都好有骨氣想靠自己雙手，所以對人地既關心可能有啲抗拒，請見諒。
利申:接觸過

所以咪話資本主義社會有問題囉，多後生做都好呀，愈黎愈少人做啦

加油！
祝福佢地將來安好

好多間清潔公司嘅員工都唔多過一萬
[black]發夢見到[/black]

Ching信佛？咁黑心驚唔驚死後落地獄？

而家香港人根本就無公德心，左膠大愛衛道之士就大把
搞咩國民教育呀，搞好公民教育先啦

都話唔關外判事

薪金不嬲都係供求 而唔係幾厭惡性/辛苦

呢個就係點解鬼佬清潔掃街都係玩外判但都有返咁上下人工既道理
小一個崩都請唔到人
人地不會頂爛市

咁咪有問題囉

應該係睇對社會貢獻做薪金先最好

好應該捉班綜援狗執垃圾

唔壓低D個價, 點拎政府CONTRACT黎做呀
要屌就屌外判之父董建華, 梁錦松
呢兩條契弟到而家都係度對香港指手劃腳
之前連登仲有人吹奏董建華

腥港 做野會窮 會無屋住

反而做大懶蟲 做大仆街呃呃騙騙就有樓

不嬲都話 拎綜援既人 要做低下階既工作還債

如果係咁的話，你食個譚仔要500蚊
清潔工人工低，佢可以唔做㗎？
貼近現實少少好無 行資本㗎

拎老綜 如果無業+無醫生證明 應該強制去做

反對現代奴隸制度

對唔住㩒錯左負評

主要係唔好覺得係應份
希望未來科技可改善呢個問題，
行到資本主義以外嘅制度

睇完幅圖再望返標題 ON9

政府有撚精英咩屌耆英就大L把

其實最低工資已經係反完全資本，保護緊啲工人
咩叫應份？你仍然覺得薪金係純粹反映份工有幾大貢獻/辛苦程度的話，你根本唔完全了解資本主義
未來科技可以係全部機械人做曬佢啲嘢
跟住呢班人就會比社會遺棄，等死

清潔工永遠都係最值得尊重既工作

鄉議會咁愛國 就應該由佢哋嚟接收150人

唔係點呃9你個傻西瓜入黎留言

你先on 9,你唔撚會老？

傻閪標題內容不符 仲要話人
你老母俾狗屌

樓主影完相有無落去幫手？

閱讀理解零分？
你後生唔增值，老左咪好似佢地咁
世界係一個zero sum game
唔會大家咁舒服 一定有人suffer
一係共慘
以前大陸血汗工廠
而家大陸有錢左轉去東南亞
全球化咪就係大城市既人壓炸發展中國家
唔係你邊有咁得閒上高登9up

仲有屌你老母啲垃圾桶 ，重到hihi仲用手推車
比部電動既都好啊，有幾貴啊？
幾百億射落海都係咁

成日係街見到佢地都好心酸

候生生仔都做唔黎

好心啲仆街議員做下實事幫呢班人過少少有尊嚴既生活啦

真係低下階層出身既，見到呢類清潔工人都會識得尊重體諒
講得出咩市場供求、佢自己問題既都係啲飽食終日，未窮過既冚家產二世袓

好撚多屋企有個工人由細睇到大，衣來伸手，屎來張口，然後以為自己高人一等好撚把閉，其實只係一個 on9 仔

的確係...每年香港就越來越衰....以前開開心心唔洗理新聞,而家日日新聞都係賊種人為患香港!

其實見到佢哋咁樣彎低腰去付岀
換嚟嘅係唔合理嘅薪金
真係好心痛

你咁搞笑嘅我咪話癈除資本主義囉，因為行到就快行到極限囉

戇勼先做,咁低人工但咁惡頂

不推不是人

你呀婆比狗姦我從來冇講過係咩形式既搞，你自己傻西瓜賴邊個？入黎真係想食花生？廢柴

香港人基本公德都冇，點脫亞入歐，繼而侵佔世界

冇，遲緊到。 利申:平時會幫手推車仔

啲錢去晒起鳩鐵同埋一沖就散既防波堤

學歷精英

OL79

Real talk man

好撚認同樓主 呢班人人工又低 工時又超長 根本就係最需要幫助、關注的一群 但係政府成日都無做野 留埋d錢把撚

高官同公墓員都係自肥

天氣使的禮物

其實政府係有責任保障市民既生活基本需求，更何況係自力更生既人？攞綜緩又話廢人，用雙手賺錢又話人地細時冇增值抵死會比人淘汰。你唔清楚人地年輕係咩狀況就唔好咁武斷，正如你話露宿者全部都係冇努力所以先會淪落到咁一樣，如果你地企到高高在上又點知下面既人唔係因環境因素而影響到？

比波叔去搞9啲DSE考生

點睇出高D 糧又俾你班撚樣市民/議員話曬錢？

根本就是輸入班低技術新移民長期平價人工頂爛市，唔係既話一早供求問題加左人工好耐。
你老喇？唔夠效率？
大把4、50歲中年人爭住做
唔聽話？請個個聽話
病？搵過個唔病的

識得一個阿姐

要喺青衣油庫掃到SF嗰邊

但人工一萬都冇

真心唔明，點解到咗今時今日點解重可以搞外判

叫拎綜援既人去做

好撚認同，屌佢老母個臭西

最值得尊重既一群 為社會真貢獻既人
好過啲閪佬公公保皇黨 都唔明點解佢地人工係社會最低既一群
你試下呢個社會冇左佢地會點 政府鳩撚到冇人友
祝 諗外判變相帶頭打壓呢群勞動者既人 死全家

我地可以點

政府不嬲最奉行優生學,冇病冇痛冇犯罪基因高學歷先做得

你都on撚鳩依家我嚟考中文試俾你評分呀？！
死書蟲你返屋企食屎啦！！
你講到好撚理想，努力一定老咗唔洗捱窮，你諗嘢都幾高分低能！
你又知每個人背後故事？
係街邊倒垃圾掃街
你又知人地冇學識？
你又知人地年青時冇努力過？
你又知人地冇風光過？

好似你依啲撚樣，思想單一，以為自己好撚醒，好好肯定你老咗唔洗訓街！

做清潔真係咬老宗好過

例如？ 有咩主義係好得過資本主義？
有排都未到極限呀

講左咁多大家都認同人工同福利係需要改善
換個角度，其實最重要都係香港人教養水平
大時大節，活動展覽，倒數都見亂地垃圾
當然可能係遊客其他人有份
但好主要都係香港部分人造成
垃圾有增多無減少
長久落去清潔工人工福利點改善都令人卻步

香港人好無公德心

香港：你讀得書少先要做呢啲工

真心賤 政府仲要帶頭欺壓
每朝都見到班清潔工咁辛苦做野
有 d心up

有錢人都請工人司機
讀咁多書未又係要清潔工幫你清垃圾
好多人都剩用隻眼去睇件事
唔係用個心去理解
如果因為咁而唔尊重清潔工
你份人應該唔識感恩

屌 好心酸

點解無人諗過係外判商仆街
政府出50一個鐘
外判出32.5一個鐘賺差價

政府係源頭。外判係仆街，都只係配合政府。
就算好似你咁講人地賺差價，政府都有責任介入調整薪酬，而唔係話外判左出去就事不關己

當政府份約寫每個清潔工要有五十蚊
自然地外判商就要收八十蚊
呢個情況下 有學歷人士又會開始叫加薪

其實一時之間要加清潔工人工係好難既事
公民教育仲緊要

我意思係類似九成財富由1%人掌握呢啲啫，
我希望加速發展ai，由ai 設計一個最好制度出黎

我都覺得佢地好辛苦
我都會尊重佢地
但唔係我講咩就係咩
少年你太年輕
唔明個社會幾黑暗
但個社會現實就係咁run
邊個唔想人人有飯開，人人有功練
但米就係咁多
某程度我地係香港咁富裕既城市已經好幸福
係我地幫全球最有錢資本家打工剝削其地國家窮人既成果
掃下地 有8千蚊人工 係香港係好緊拙 但一定唔會餓死
但比係好多地方，三餐都成問題 , 佢地衛生 生活工作條件係 可以差好多好多

無錯政府係可以補貼佢地，但加你稅，你o唔ok?
咁唔加你稅加有錢人稅
外資唔黎 香港經濟差 你減人工ok?

就算唔減你人工，咁企業減成本，係地球另一面都要有工廠工人suffer

社會就係咁殘酷 汰弱留強
If you cannot beat them , join them
政府做社會保障既目的只係方便管治
年輕人反抗力強 多做年輕人措施
老人wfc
世界就係咁黑暗

所以先話，明明係公務員點L解要外判 就係因為唔想揹鑊上身。益外判奸商。FUCK。

公民教育同自律都當然緊要，但都唔可以忽略社會上發生緊嘅問題。遲早都要解決，唔可以俾佢繼續發酵，只會連累更多人。

同埋加清潔工人既人工係難事既原因係？
如果一眾有學歷嘅人士用清潔工人同自己比，又話要加人工嘅話，好肯定佢張學歷係假嘅

第一佢哋付出肯定冇清潔工人咁多
第二唔同比較點

清潔工 > 尊重
蝗 > 死返大陸啦
新香港人清潔工 > 請你死返大陸啦

講緊每年政府稅收用左去邊呢 唔係社會冇能力令一眾老人以及清潔工人過得安穩而係佢哋唔想咁做，寧願俾錢創科局個柒頭幾十萬起仲個避唔到雨嘅亭，幾百億起條冇撚用嘅跑道，都唔處理資源錯配問題。

簡單啲講唔係世界黑暗係人心黑暗

依個就係香港收緊皮原因
97之後 所有實業被大陸佬收曬皮
靠金融業服務業撐住 但賣services好睇經濟
經濟一差立即收大皮 而且容易被人取代
創科好緊要 香港翻唔翻到身靠依樣
一定要做
但個創科局擺明就鳩
香港政府太廢 藥石亂投 又冇遠見
玩撚完嫁啦香港
第時唔止老人家 大家一齊食得屎

何解清潔工係公務員?
一請講緊幾千個
包括埋各個政府物業既清潔工
每個地方對清潔又有不同要求
而且呢類工作流失率絕對比你想像中高
請人一樣要錢 管人一樣要錢
好難用公務員既程序去請
但政府外判時確實唔應該只睇the lowest price

你第一點話佢地付出無清潔工咁多就已經係比較緊兩者啦

保安一樣好低人工日踩十二碼
接待處職員一樣好低人工日踩十碼
佢地都對社會有付出
咁你覺得佢地需唔需要加人工？

汰弱留強唔係真理 只係社會達爾文主義(同達爾文本人冇直接關係)既遺毒

你成段野可以簡化成一句: 係咁架啦 好出奇啊?
擺出一副老屎忽姿態 合理化所有唔公平既現象
對於如何解決現狀絲毫唔在意之外都算 仲要對其他有同理心既人潑冷水

資本主義無疑係目前為止最有效鼓勵經濟同社會進步既制度, 思想
但唔代表佢本身係完美既制度 事實上
現代行資本主義制度既國家 有唔少都有滲入社會主義某部分既做法
例如保障工人權益 設立最低工資 最高工時等等
北歐呢類先進國家 就揉合左資本同社會主義
確保經濟上既一定程度自由之外 仲設立安全網 保障國民享受一定程度上既福利保障
事實上 現今既財富所得 已經唔再同努力, 聰明程度有必然關係
窮人越做越窮 養到班富人越黎越富既情況已經越黎越普遍

因為目前既制度的確提供唔到平等既機會 窮人向上流既機會越黎越低
以下係某本反思資本主義既書入面 少少分析
----------------------------------------------------------------------------
「二次大戰後的三十年內，美國創造了前所未見、規模最大的中產階級。在那些年裡，典型美國勞工的所得翻了一倍，美國經濟的規模也翻了一倍。相反的，過去三十年美國經濟又翻了一倍，但是典型美國人的所得卻原地踏步。接著，美國大公司執行長所得，是公司典型員工平均薪資的20倍。現在，他們的所得已經大幅增加到員工平均的200倍以上。」

．企業和金融菁英擴大和延展了智慧財產權（專利、商標和著作權），因此增加了製藥、高科技、生物科技和娛樂產業的利潤。這些利潤是從剝削一般消費者而來的。

．「破產法」遭到企業與金融機構操縱。在美國，富人可使用破產以保護財富免受不良投資牽連，企業也能使用破產來廢除勞動契約。但學貸在身且難以償還的學生，或因重大衰退導致困境以致無法償付房貸的屋主，不被允許用破產來重整債務。

．企業和金融權力反映英美兩國工會的式微。五十年前，通用汽車是美國最大雇主，以目前的美元計算每小時工資約35美元。2014年，沃爾瑪是全美最大雇主，基層勞工每小時僅賺9美元。當時通用勞工身後有強有力的工會，而沃爾瑪的沒有；因為不准。

事實上，現今全球各地政治和經濟新常態，展現的所得與財富與日俱增，仰賴的是誰擁有制定遊戲規則的權力。大公司的執行長、華爾街的頂尖交易員、投資組合經理人，能有效地設定他們自己的待遇，推動能擴大公司利潤的市場規則，同時運用內線消息來增進的財富。導致工作貧窮族與不工作的富人同步增加，進一步證明待遇不再與努力有相關的關係。

社會批判家萊克，對美國的政治與經濟現狀提供了典範轉移與清晰的檢視，了解為什麼美國經濟不再提供人民所需，並且揭露目前仍在進行的破壞：原來在「自由市場」的幕後，政客與華爾街強力聯手的政商勾結控制了看不見的手。未來多年美國最大的政治分歧，將不在共和與民主黨之間的分歧，而是在大公司、華爾街銀行、富人的複雜組合，與絕大多數的社會大眾之間的分歧。前者按其所好地操弄經濟與政治遊戲，後者發現他們自己遭到操弄。

窮人掠奪富人……倉猝而起、暴力相向
vs
富人掠奪窮人，從容不迫、完全合法。

巴打高質 完全同意
但巴打冇宏觀睇全球化依樣野
的確係有效保障自己國家既人
但自己國家既人就係人 其他國家就唔係
巴打可以研究佢地企業既工廠係點樣剝人

但唔代表佢本身係完美既制度 事實上
現代行資本主義制度既國家 有唔少都有滲入社會主義某部分既做法
例如保障工人權益 設立最低工資 最高工時等等
北歐呢類先進國家 就揉合左資本同社會主義
確保經濟上既一定程度自由之外 仲設立安全網 保障［red]國民[/red]享受一定程度上既福利保障

資本主義個本質就係鼓勵大家做資本家
跟本冇預你打工上流
打工仔只會俾政府透過通漲去偷你地既購買力
你唔投資含得撚

總結就係 貧者愈貧 富者愈富
富人千秋萬世

我唔係話資本主義係一個好既system
只可惜資本主義暫時係一個比較work 既system
係base on 人性醜惡build出黎既system
社會主義太反人性所以唔work
我都好期待係科技新世代有冇d新 model出到黎

我既重點係點樣合理地維持資本主義 而政府既作用係不可缺少 應該同時扮演住制衡同支持既角色

鼓勵人人成為資本家 同資本主義實踐方式係相違背 畢竟只有資本家 冇左勞工生產既剩餘價值係冇可能支撐到成個經濟 正因如此 勞工階層既人我地應該要同樣重視 在我看來 兩者同等重要
可惜現今既局面 貧富差距 剝削 市場壟斷 單一化問題 同資本主義既初衷係相違背

簡單地講下
思想層面
資本主義原本建基於 透過鼓勵追求私利
共同生產更多財富 促進經濟活動 最後達致互惠互利既結果

實踐上 政府放棄介入 透過自由市場本身既調節能力 提供企業競爭既環境 促進創新同生產力

理論上美好 但現實係只有無能 唔夠積極既政府先會過度信任自由市場既能力(例如香港) 唔積極照顧勞動階級既合理待遇 防止剝削 制度上向資本家傾斜 容許資本家濫用制度 財技 債務重組等等 自由市場既放任最終導致單一化 壟斷既問題同樣係追求私利 但反而達成唔其利他既結果(自由同平等係相對概念 在於如何平衡兩者)。

對於北歐既企業如何利用全球化剝削第三世界國家既講法唔太清楚 以我所知 佢地既財富好大程度出自其自然資源 科技等等 我個例子係想帶出政府其實可以用重新分配 惠及所有人既理念(畢竟國家既經濟成果冇可能全然歸功於某一group人， 都有賴其他領域既人 例如建築工人建設 農民既食物 清潔工人保持地方衛生 先有辦法成事)

北歐既例子就正正講出 社會既進步並非弱肉強食呢種膚淺既心態 而係良性既競爭 兩種概念
另一面係社會上確保國民自由選擇未來既空間/流動性 (絕對既自由同絕對既平等 最終都係不利於呢種自由)
等唔同人各施其職 直接同間接合作 先係真正意義上既進步

華人社會就係咁
你落手做野已經低人一等
唔好話清潔工就算整lift整冷氣 整車 廚房
只要係用體力身體工作已經係低人一等
只係近年缺人地盤工程技術人員薪酬先高左 但一樣放勞工假
癡撚線60年代勞工假到今時今日都有
華人社會劣根性

上面長篇大論條友根本離地到仆街
冠冕堂皇咁講出什麼極端資本主義就會導致貧富懸殊加劇呢啲呀媽係女人嘅廢話
一味整係識話咩政府應該擔當一個咩角色又唔提出具體解決措施針對方案

清潔工人收入低微就係無奈受制於市場，唔關厭唔厭惡事，一方面呢種工種有手有腳就做得，你唔做大把人做，說話係難聽但係係事實; 另一方面係外判制度下成本必然會轉嫁去工人，除非商家良心發現。

大佬，札鐵夠厭惡夠辛苦啦咪又成二千幾一工，就係因為有價有市，市場需求大呀嘛。咩潛水燒焊員人夠危險啦，人工成兩三皮喎，就係因為太危險冇人做吖嘛。大家都危險厭惡性，清潔工有手有腳就做得，點比呀。

好心你地諗野周詳啲啦，有人話咩廢咗外判，政府直接請清潔工保障薪資，屌你啦學你諗野咁撚單一就死得啦，當中用幾多時間用幾多錢呀，成本效益點計呀，社會聲音贊唔贊成呀，清潔工廢外判咁其他服務係咪都要因為保障工人而廢外判呀，有冇諗體過具體實行嘅問題呀講講講？有啲又話咩推翻資本主義，有啲又話咩ai 發明制度，都唔知做乜撚

在情我覺得清潔工deserve better架，但在理而家個社會制度係咁，我自問諗唔到一個周詳嘅方法針對，但我唔撚會好似樓上條左膠離撚晒地大放厥詞咁講埋曬啲好好聽嘅廢話攞彩囉

有無辦法可以令政府檢視返外判個制度？
或者直程取消清潔工既外判制度？
香港人大部分都係蝗種
有個同學見我幫手執返lecture既垃圾去掉
重叫我唔好去咁做 話好污糟
屌 洗返手咪得囉 又唔係腐蝕你隻手
呢啲人都無撚腦去諗人地清潔工幾辛苦
去處理你地呢班自以為香港人就好似高人一等所掉既垃圾

就例如叫領展減租得唔得

痴線。。。

收返之後，要再外判出去就煩。

加上，政府工本身就係浪費資源：一個人做到嘅嘢請夠5個人hea做。

除左經濟文化之外 法律上都有問題
好多時垃圾桶爆哂嘅原因係商戶
住宅有垃圾費 管理費 但商戶呢？

最低工資應該加到45-50啦，依家個水平一盒飯都唔夠錢食，講經咩
樓上撐政苦用natural selection 黎合理化就真係on99, 窮人一反你就含撚，不過華人社會就難d 有大罷工